\begin{aufgabe}{Zum Omnibustheorem über die interne Sprache}
Sei~$U$ ein Objekt eines Situs~$\C$. Sei~$\varphi$ eine Formel über~$U$.
\begin{enumerate}
\item Sei~$p : V \to U$ ein Morphismus in~$\C$. Zeige: Falls~$U \models
\varphi$, so~$V \models p^*\varphi$.
\item Sei~$M \in \Cov(U)$. Zeige: Falls~$V \models p^*\varphi$ für
alle~$(V \xra{p} U) \in M$, so~$U \models \varphi$.
\item Sei~$\psi$ eine Formel über~$U$. Zeige: Falls~$U \models \varphi$
und~$\varphi \seqs \psi$ intuitionistisch, so~$U \models \psi$.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Beweise mit Induktion folgende allgemeinere Aussage:
Seien~$\varphi$ und~$\psi$ Formeln über~$U$ mit freien Variablen~$\vec x$.
Falls~$\varphi \seq{\vec x} \psi$, dann~$U \models \forall \vec x\_ (\varphi
\Rightarrow \psi)$.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
